《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第十五章（十二金剛大顯神通）

P.45

張飛稍作休息，就計劃今晚集齊為數五十人的嫡系精兵，根據單安的情報，當晚應該柴狗他們全部高層。在九龍城聯發運輸協會會址上開會，亦即是聯發的總部，而今晚父親柴狼就沒有出現。

大好機會攻其不備衝上去拼一拼。今晚誓死直搗黃龍！柴狗你竟然敢搵人買起我，我要以你的狗血去記下我張飛無比光輝的歷史！洪飛張派新一輩傾巢而出，這是一衆兄弟上位的時候，殺入聯發大本營，兄弟有些拿刀、鐵棍、單車鏈等，張飛卻拿了一樣奇怪武器。

門生早已埋伏在樓梯，另外叫最合拍的軟硬擦膠，從天臺游蠅以下，帶了兩瓶泡沫滅火筒。張飛用對講機數三聲，兩兄弟就一齊打破玻璃衝入去，同時張飛會爆開門，左右包抄。

時機成熟張飛用對講機叫：［一，二，七］軟硬擦膠破窗持刀殺入，滅火筒狂噴在場人面部，製造混亂。兩兄弟專噴敵人眼睛，要他們看不見。在場約五十人，全是聯發高層 ，他們被突然撞入，還未及反應。在外張飛一馬當先，踢開門衝入去。見人就打，張飛的架生，竟然是一條粗藤條，是用來鞭笞打藤，但比外國有答刑的藤條標準還粗，用粗藤是他故意的，目的不想有人命傷亡。所以用藤條反可以盡情打仔咁打，打得眾人皮開肉裂。他手力驚人，較瘦小的用手去擋也給張飛打斷手。一般古惑仔大多貪威識食，好吃懶做，認屎認屁又怎可能是張飛他們練武之人的手腳。世飛和青白葉手持鐵通，無人能擋，直搗黃龍。

柴狗即時反撲，正好張飛的目標就是他，柴狗縱使如何強橫，面對張飛形勢肯定凶險非常。兩名手下先持刀劈向他，張飛三兩下手勢，就把他們都打掉。有人從後攬著張飛，雙手緊箍，好讓柴狗持刀幹掉他。張飛眼尾一瞄腳向地一踏，雙腳離地，一腳踢開柴狗的刀，另一腳撑中柴狗胸口，他向後飛開。張飛雙手一鬆－收， 左右手用力分開挣掉後面那個人，再加一記虎尾腳，打斷那手下的四條肋骨。

P.46

面對這如日方中的格鬥神人注定倒霉，跟著再重重一腳踢向柴狗肚腩就亂鞭狂打，邊說：［屌你老母！ 你條冚家鏟搵八個刀手想買起我！］柴狗被打至皮開肉裂尤如血人一樣。大局己定，太突然令對方近乎無還手之力。這次突擊行動聯發除了柴狼，幾乎所有要員在內。全部被張飛的突擊隊打得七零八落，倒下的倒下。其他投降的己被繩紮住，蹲在地下不敢妄動。畢竟他們的目標是柴狗，不用十分鐘，大獲全勝！

張飛叫坤哥來，坤哥感到相當奇怪。張飛把藤條交給他：［ 呢件留番畀你，你係時候要做出好戲呀，對呢個情敵有仇報仇，盡情啦！］ 對方是一個大幫會的龍頭大佬，坤哥對於要鞭打他，顯得有點猶豫。

柴狗說：［張飛，我技不如人。衰喺你手上，冇嘢好講。你搵條咁嘅廢柴嚟埋我單算咩英雄呀？嚟啦！郁手啦奴隸坤！你條柒姑碌睇你都唔撚敢？］

洗拿：［上啦坤哥！向柒碌說不呀！使唔使揾條戒柒熱線你打去問下先呀？］

軟擦膠：［同龍頭大佬藤條炆豬肉喎，你錯過咗呢世都冇機會呀！］

硬擦膠：［直頭有今生冇來世呀！咪撚蝕啅呀！］

喪榮：［唔撚係呀嘛？你莫薑呀？咁撚濕鳩以後睇你唔撚起！］

青白葉：［做人千祈唔好咁濕鳩，濕咗就有排都唔乾。］

蛇仔明：［出得嚟行就預咗返唔到轉頭啦！仲諗，打撚完佢，我保證你以後响晒朶，成條街都唔夠你行呀！］

鳩泰：［止呀？直頭信心都返晒嚟，考試都考第一，食飯都食幾碗呀！等你打完，我陣間同佢床板夾春袋呀！］

大麻成：［做乜撚嘢呀你，點咗穴呀！我哋讓你先咋。嘭嘭聲將佢吊起嚟打，到我哋再慢慢打！］

龜公德：［我咁多𡃁喺度睇住，你唔係影衰我哋十二金剛呀？］

柴狗：［我預左今日走唔撚甩㗎喇。要死就死得痛快啲，我臨死都屌你老母呀，係要屌鳩你條契弟坤。係呀！我兜口兜面喺你面前，畀綠帽你帶。你仲粒嗲都冇，我搞到條女拍拍聲。你就喊到鳴鳴聲。你條廢柴唔燃死都冇用，而家條女寧願畀我賣撚埋落去做雞，都話唔撚返嚟跟你，佢話鳩你正一懦夫。做人做撚到你咁撚折墮，都莫過於此呀！哈哈哈.........！］柴狗不失為一代梟雄，要死就死得轟轟烈烈！不會搖尾乞討求饒，死淨把口！

想起這對狗男女，在隔離床翻雲覆雨，完全當自己透明。激得坤哥滿臉通紅流著眼淚，眼鏡起霧，一聲嘩....就衝向柴狗，柴狗雖被打得遍體鱗傷。對著自己一向看不起的坤哥，竟夠膽向自己郁手，即時火冒三丈。也不理自己只剩半條人命撲向他！坤哥一腳踢跌他。柴狗回敬一拳，已經軟弱無力。坤哥把他打倒地上。

坤哥埋藏心裏的怒火，於一夜間大爆發，大叫：［柴狗！我屌你老母，收嘢啦！］坤哥拿藤條在空中不斷不斷發打，柴狗檔也擋不住，兄弟們不斷歡呼拍手吶喊叫好。［坤哥！盡情吖！］他越打越起勁，凌厲的滕條影在空中交錯。柴狗瘋狂慘叫，如龜缩一樣抱著。直至坤哥筋疲力竭為止。

但還有兩個節目，第一個叫做生日，又名Happy corner，軟硬擦膠忽然間唱起：［Happy corner to you . Happy corner to you . Happy corner ， Happy corner…］跟著四人各執柴狗的手腳。將他凌空抽起，跟著助跑，跑向著牆角衝過去。把柴狗下陰猛力撞牆的尖角。痛不欲生，那種慘叫令喉嚨失聲，此游戲叫Happy Corner，對於下體有極大的傷害。後來被大學生用於迎新會招呼學弟。

玩了十多次後，青白葉說：［各位朋友，大家係咪肚餓等得好心急呢，終於去到第二個環節啦，就係正宗藤條炆豬肉，先將食材搬上檯面，再用藤條向豬肉屁股瘋狂鞭打。然後再加啲鹽，就完成鬆脆可口，香氣四溢，老幼咸宜嘅佳餚，係咪好心急想食呢？各位同學準備好末？起筷！］他越慘叫，眾人就越歡呼，他做夢也沒想過龍頭大佬竟然淪落至此。柴狗身上至少超過二千條傷痕。特別重災區在屁股。張飛此著用意係把江湖大佬藤條炆豬肉，這是種被徹底羞辱的事。受害者也不敢向人提起，有別於被人劈死也是英雄的風範。柴狗重傷入院，由於打擊重大。他已經神智不清，有了精神病。人生就此玩完！

他父親柴狼僥幸當晚不在場，後來看見自己的兒子，被欺凌得不似人型。誓報血海深仇，急急召集所有聯發，忠於自己的精兵部下。更請來和英堂，老興的人馬助拳。還有一些不涉事的其他社團代表作證，即是全香港所有社團雲集買起張飛，横掃洪飛所有地盤，見者有份。斬佢唔死也要一鎗打死他，不成功便成仁，有佢冇我！擺下鴻門宴向張飛挑戰！有種就出來！

張飛何懼之有，縱使你有本事令各社團幫你。我就要你在眾多社團面前出醜。你夠膽就開鎗，睇下邊個彈得快，反正我們兩個只能活一個，否則永遠沒完沒了！不死不休！江湖風聲傳得飛快，各社團代表受到柴狼的單位邀請，表面是洪門聚會聯誼，實情是聲討張飛的大會。

而且柴狼表明，如果可以除掉張飛，很快可以吞併整個洪飛，他不介意分成果給大家。各人懷著看好戲的心態去睇，其實社團中人也不少跟紅頂白，看你倆誰先倒下，就魚人得利。至於和英堂和老興會也受生意上利益的影響到來作後援。

柴狼更誇張聲言，只要洪飛交出張飛，必保太平。如果他不是獨自一個人前來。各社團就會合一打倒洪飛。張飛跟本不會相信這可能，但他竟然應承一個人赴約，他傻的嗎？事實上張飛雖然無懼，但已經不能不來。

因為到鴻門宴那天，牛佬的女兒Yoki下午到酒吧工作時，正獨自開閘營業就被十多名大漢衝入來挾持。關上大閘，女兒已經落在他們手上。今次是騎上虎背，焗上！

張飛當睌罕有地出發前認真裝香拜神，此行實在太凶險，祈求神的祝福。他拜的是岳王，宋朝的岳飛大將軍，精忠報國忠義勇武見稱。每個江湖人都必拜的神明，拜了神求心安理得就單刀赴會。江湖路步步險，不是每人也可成就大業。但就算要全身而退也難，眼前的張飛，為兄弟踏上不歸路，有進無退！